---
title: 能否总结出5条经验教训，并提出5项建议？
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---

其他人能够从你的经验中得到哪些收获？他们可以如何避免你曾经面临的难题？项目完成之后，务必要记录下你在实施过程中遭遇到的各种困难以及你的解决办法。向大家介绍哪些办法行得通，哪些不行。你可以向其他项目团队提出建议，避免重蹈覆辙。你可以将这些内容写入项目的最终报告。这将为其他青年组织提供协助，同时有助于你所在的组织日后开展项目。